香港真係越來越似烏克蘭

歷史上，烏克蘭成為無數戰爭、移民和文化影響的匯聚之地。而今，處於大國夾縫之中的烏克蘭仍無法抽離歷史的經緯和現實的復雜。

2013年11月23日，因烏克蘭政府暫停「入歐」進程而引發的示威抗議風潮，最終演變為暴力沖突、政權更迭、大國介入，從基輔到克里米亞、再到烏東部局勢升級，烏克蘭危機牽動國際社會神經，而由此引發的烏克蘭深層次的政治、經濟、社會危機，以及國際關系（特別是大國關系）的震盪更是「步步驚心」。「新冷戰」的驚呼振聾發聵。烏克蘭危機的影響將極為深遠。

烏克蘭親歐盟示威

抗俄入歐兩頭空…今昔落差 讓烏克蘭好悶

警暴、臥底、惡法、禁蒙面——烏克蘭暴政垮台前的4大錯誤，在香港接續應驗

烏克蘭：抗俄入歐
香港：抗中共文化入英美美化

似條撚咩

得罪講句，烏克蘭係攻入警局攞裝備，宜家我地連狗屋出面嘅水馬都未攻得入

理念和抗議模式似：
理念：抗鄰近大國文化圈入侵，想入歐美優質文化圈。
起因：烏克蘭停止入歐，香港搞引導至中國條例。
抗爭：不合作運動 引致 警民衝突，警察派臥底混入示威者，令情況更混亂，最後民眾不信任警察，政府頒禁蒙面法

天琦估唔到禁幪面法都冇革命。。。唉
香港人唔配有民主

借位

郭榮鏗喺881引述Ted話眾議院通過法案問題不大，但參議院會有阻力，希望大家暫時停止暴力，唔好被人利用

Pull

《凛冬烈火：烏克蘭自由之戰》沒告訴你的事

網站翻譯The nation (首次發行1865 年) 對於凜冬烈火另一個觀點既文章
有哂連結 可以睇返當時既報導
我就唔希望 香港似烏克蘭

2015年12月 烏克蘭人對廣場革命後政府的期望幻滅

香港係主權國家咩？
有戰略縱深咩？
有自己軍隊咩？
幾多個解放軍營喺香港呀？
似蘇聯佔領嘅波羅的海三國多啲囉。

仲有樣野似係

烏克蘭有大量親歐美人士，也有大量親俄人士
示威就係抗俄入歐，最後俄國介入

香港同樣有大量親歐美人士，也有大量親中人士
示威係要反送中條例（中國介入？）

撚同咩
齋民眾參與度同抗爭力度已經差人一大截
蒙面法出咗一個月都未到 班撚屌和理非就口罩都唔肯戴多個
天琦講既革命眼前黎講就無可能 但可唔可以至少有返D骨氣

其實烏克蘭都係 政府派狙擊手射殺100名示威者, 先變成革命

如果香港政府 派狙擊手射殺100名香港人, 你估下會點??

其實當時烏克蘭軍方 極其量都係「保持中立」, 唔幫總統鎮壓
但又無真係出手幫示威者
示威者 主要是有退役軍人帶領, 最後都係靠自己武力嚇走個總統

呢方面香港其實好相似
雖然中共係有解放軍, 但解放軍都係要被逼「保持中立」, 不得出動鎮壓
否則會有國際制裁

只要香港人打嬴3萬香港警察, 其實已經嬴左
根本中共唔敢出解放軍對付香港, 否則會比六四屠城更大後果